\documentclass[11pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tipa}

\title{Preliminary Report - dUta Proxy Server}
\author{Civile, Juan \and Sneidermanis, Dario \and Kenny, Kevin}
\date{9 de Mayo del 2012}

\begin{document}

\newcommand{\awesome}[1]{\texttt{\large #1}}
\newcommand{\ua}{\textit{User Agent} }
\newcommand{\os}{\textit{Origin Server} }
\newcommand{\duta}{\awesome{dUta}}

\maketitle
\tableofcontents
\clearpage

\section{RFCs consultados}

\begin{itemize}

    \item \awesome{RFC 822}  - Standard for the format of ARPA Internet text messages
    \item \awesome{RFC 2119} - Key words for use in RFCs to Indicate Requirement Levels
    \item \awesome{RFC 2396} - Uniform Resource Identifiers (URI): Generic Syntax
    \item \awesome{RFC 1945} - Hypertext Transfer Protocol -- HTTP/1.0
    \item \awesome{RFC 2068} - Hypertext Transfer Protocol -- HTTP/1.1
    \item \awesome{RFC 2616} - Hypertext Transfer Protocol -- HTTP/1.1
    \item \awesome{RFC 2046} - Multipurpose Internet Mail Extensions (MIME) Part Two: Media Types
    \item \awesome{RFC 2047} - MIME (Multipurpose Internet Mail Extensions) Part Three: Message Header Extensions for Non-ASCII Text
    \item \awesome{RFC 2324} - Hyper Text Coffee Pot Control Protocol (HTCPCP/1.0)
    \item \awesome{RFC 4627} - The application/json Media Type for JavaScript Object Notation (JSON)
    \item \awesome{RFC 2617} - HTTP Authentication: Basic and Digest Access Authentication

\end{itemize}

\section{Diseño de los Protocolos}
Tomamos la sintaxis definida por el RFC 2616 en las secciones 2.1 ``Augmented BNF'' y 2.2 ``Basic Rules''.
También tomamos las definiciones de las secciones 2.5 ``Numbers'' y 2.6 ``Strings'' del RFC 4627.
En caso de definiciones conflictivas, se toma con mayor precedencia las definiciones del RFC 4627.

El protocolo de configuración y monitoreo de \duta utilizara HTTP 1.1 como transporte.
El proxy presentara un servidor HTTP en un puerto distinto al 80, todavía sin determinar.
La implementación HTTP será la misma que la que utilizara el proxy para su función normal.
Es decir, toda aquella funcionalidad HTTP 1.1 que el servidor proxy no soporte, no será soportada por el servidor de configuración.

Los mensajes que recibe y envía este servidor serán con \textit{Content-Type: application/json}, como definido en el RFC 4627.
Mediante el intercambio de mensajes se permitirá cambiar la configuración de \duta en tiempo de ejecución y obtener métricas del comportamiento del mismo.

También se hara uso de la \textit{Basic Authentication Scheme} definida en el RFC 2617.
El usuario y contraseña utilizados por este mecanismo serán determinados mediante un archivo de configuración.

Cualquier recurso o mensaje que no esté detallado en la siguiente sección, producirá un status code de error correspondiente.

\subsection{Nuevo filtro}
\label{sec:new-filter}
Para configurar nuevos filtros se debe hacer un request \awesome{POST} al recurso \awesome{/filter} con un mensaje del formato \textit{filter}.
De ser agregado correctamente, la respuesta tendrá status code 201 y especificará mediante \textit{Location} el recurso asociado al nuevo filtro.
En caso de encontrar un error con el mensaje enviado, se retornara un status code 400, y de ser posible, un mensaje que indique el error.

\begin{verbatim}
filter =
    ("{ 'type': " type ", 'apply': " apply "}") |
    ("{ 'type': " type ", 'apply': " apply ", 'config': " config "}")

type =
    "'deny-all'" |
    "'deny-ip'" |
    "'deny-url'" |
    "'deny-type'" |
    "'deny-size'" |
    "'l33t'" |
    "'rotate'"

apply = "[" apply-rules "]"

apply-rules =
    apply-rule |
    (apply-rule ", " apply-rules)

apply-rule =
    "{ 'host': " host-string "}" |
    "{ 'ua': " string "}"

\end{verbatim}

La definición de \textit{host-string} es mixta.
Debe respetar las reglas de \textit{string} definidas en el RFC 4627 y contener un valor válido según el \textit{host} aceptado por el RFC 2616.

El contenido aceptado por \textit{config} y si debe ser omitido o no, sera determinado por el valor de \textit{type}.
Los valores \textit{deny-all}, \textit{l33t} y \textit{rotate} no deben incluir \textit{config}.
\subsubsection{deny-ip}
\begin{verbatim}
config = [ host-list ]
host-list = host-string | (host-string ", " host-list)
\end{verbatim}

\subsubsection{deny-url}
\begin{verbatim}
config = [ url-list ]
url-list = uri | (uri ", " url-list)
uri = string
\end{verbatim}

\subsubsection{deny-type}
\begin{verbatim}
config = [ mime-list ]
mime-list = mime | (mime ", " mime-list)
mime = string
\end{verbatim}

\subsubsection{deny-size}
\begin{verbatim}
config = size
size = int
\end{verbatim}

\subsection{Remover filtros}
Para remover un filtro configurado, se debe enviar un request con método \textit{DELETE} y mensaje vacío al recurso asociado al filtro.

\subsection{Monitoreo}
Para obtener los valores de monitoreo, existirá un recurso por cada posible categoría.
Al enviar un request con método \awesome{GET}, el servidor responderá con el valor correspondiente.
Los mensajes contenidos en las respuestas, todos tendrán el mismo formato, \textit{value}.
\begin{verbatim}
value = "{ 'value': " int "} "
\end{verbatim}

Los recursos disponibles son:
\begin{itemize}
    \item \textit{/stats/bytes}
    \item \textit{/stats/bytes/clients}
    \item \textit{/stats/bytes/servers}
    \item \textit{/stats/filter/type} --- Donde \textit{type} es es el definido en \ref{sec:new-filter}.
    \item \textit{/stats/channels}
    \item \textit{/stats/channels/clients}
    \item \textit{/stats/channels/servers}
\end{itemize}

\section{Analisis de los RFCs}
Algunos de los problemas encontrados en los RFCs relevantes son:

\subsection{Multipart MIMEs}
Un mismo mensaje puede contener distintos tipos de contenido, cada uno de los cuales
puede tener aplicado un bloqueo y/o transformación diferente. Es decir, los bloqueos y transformaciones
no necesariamente son aplicados una sola vez por mensaje, ni afectan a todo el mensaje.

\subsection{Mensajes muy grandes}
Los mensajes pueden tener un tamaño ilimitado, y si sobre uno de ellos aplica una transformación,
hay que guardar todo el mensaje antes de enviarlo al cliente.

\subsection{Mensajes por partes (chunked)}
Al venir en partes, hace falta agregar una capa de lógica extra para poder esperar a que todas las
partes de un mensaje sean recibidas.

\subsection{Headers sensibles al contenido del mensaje}
Headers como \textit{content-length} y \textit{content-md5} tienen que ser recalculados si el contenido fue modificado
de alguna manera.

\subsection{Compresión de los mensajes}
Si el mensaje está comprimido y es necesario aplicarle alguna transformación, este deberá ser descomprimido, transformado y comprimido nuevamente.

\section{Herramientas}
    Durante el desarrollo vamos a utilizar las siguientes herramientas:
    \begin{itemize}
        \item \awesome{JMeter} - Herramienta para benchmarking de aplicaciones
        \item \awesome{Apache Bench} - Herramienta de benchmarking para servidores HTTP
        \item \awesome{nginx} - Servidor HTTP
        \item \awesome{8tracks} - \emph{``Handcrafted internet radio''}
        \item \awesome{curl} - Herramienta de transferencia de datos
        \item \awesome{netcat} - Utilidad para transferencia de datos por TCP y UDP
        \item \awesome{Chromium} - Navegador web
    \end{itemize}

\section{Casos de prueba}
% Con netcat para mandar edge cases del formato de los headers
\subsection{Headers con campos multilínea y con multiples valores}
Usando la herramienta \awesome{netcat}, enviaremos requests que en sus headers contengan casos especiales.
Uno de estos casos es tener un campo multilínea.
El otro es tener multiples instancias de un mismo header, como por ejemplo \textit{Cookie}.

% Con curl para mandar métodos no soportados (TRACE)
\subsection{Requests inválidos}
Comprobaremos que el proxy responde con el status code adecuado cuando recibe requests con métodos que no soporta.
Por ejemplo, \awesome{TRACE}.

% Contra un server que sirva archivos grandes
% \subsection{Mensajes grandes}
% TODO: Write something

\subsection{Throughtput}
Para medir la capacidad del proxy, utilizaremos \awesome{JMeter}.
El objetivo es obtener métricas como latencia y requests por segundo para una variedad de escenarios.
Los escenarios tendrán variaciones en:
\begin{itemize}
    \item Requests totales
    \item Requests concurrentes
    \item Servidor destino
    \item Filtros y transformaciones aplicadas
\end{itemize}

\subsection{Filtros}
Consideramos como \textit{filtros} a las reglas de control de acceso y transformaciones que puede aplicar el proxy.

\subsubsection{Transfer-Encoding}
Ante una respuesta con \textit{Transfer-Encoding: chunked} un filtro debe correctamente reconstruir el mensaje y luego aplicar la lógica que corresponda.

\subsubsection{Cache Headers}
Podría ocurrir que el \os devuelva contenido con \textit{Cache headers} al que se aplica un filtro en el proxy.
Luego, el filtro es desactivado y el \ua vuelve a pedir este contenido con un \awesome{GET} condicional.
Si no se manipularon correctamente los headers de la respuesta original, el \os puede retornar un status code 304, haciendo que el \ua muestre contenido inválido.

\subsubsection{Multipart MIMEs}
El mensaje entregado por un \os puede ser del tipo \textit{multipart/*}.
Este tipo de mensajes puede a su vez contener partes a las que apliquen filtros.
Por lo tanto el proxy tiene que ser capaz de procesar estas partes individualmente y luego entregar un mensaje con todas ellas, sin pérdida de información.

% Da incluir algo sobre archivos grandes? No se como vamos a manejar esto, asi que me pa que no da.

\end{document}
